教宗方濟各發表新通諭 指無論如何都要拒絕戰爭 疫情證明資本主義失效

武漢肺炎對全球造成嚴重影響，教宗方濟各在周日發表新通諭，表達了他對後新冠肺炎的預想，他認為，疫情證明資本主義失效，世界需要新型政治，以促進對話及加強團結，而且無論如何都要拒絕戰爭。

武漢肺炎對全球造成嚴重影響，教宗方濟各在周日發表新通諭，表達了他對後新冠肺炎的預想，他認為，疫情證明資本主義失效，世界需要新型政治，以促進對話及加強團結，而且無論如何都要拒絕戰爭。

方濟各在題為《眾弟兄》（Brothers All）通諭中表示，無論如何都要拒絕戰爭，這否定了過往天主教以戰爭為合法防御手段的說法，方濟各解釋，今時今日已經難以再用上幾個世紀的標準，去討論正義戰爭（Just War）的可能性。

根據《天主教教理》卷三《在基督內生活》第 2309 條，訂明在五項的嚴格條件，以及道德合法性的嚴格條件的規範下自衞，這些條件包括：侵略者所加予國家或國際社會的傷害應是持續的、嚴重的和確定的；─除訴諸武力以外的其他一切辦法均顯示不切實際或無效；有成功的可靠條件；訴諸武力不會招致比應剷除的惡，有更大的惡及混亂。教理訂明這些是所謂「正義戰爭」的道理中的傳統要素。

諗起有預言話佢係最後一任教宗

共產黨

支持無神論

資本主義失效???????
乜嘢結論嚟？

教宗：人仔好好味

習是主

Pope 已經傻咗，武漢肺炎大爆發根本係獨裁體制既產物，資本主義令現代醫學發展

改信習近平新時代中國特色社會主義思想

關資本主義咩事？

一個係人類歷史上不斷引爆戰爭既組織叫人拒絕戰爭

title錯
係敵基督撒旦教教宗方濟各

方濟各解釋，今時今日已經難以再用上幾個世紀的標準，去討論正義戰爭（Just War）的可能性。

意思即係以前既正義同依家既唔同，依家習大大就係正義

例如中共攞返台灣就係新型正義

好似係上一任

同共慘拉上關係
離滅教不遠lu

無論如何都不要拒絕人民幣
屌你戰爭錯 集中營就啱?

扮都唔扮直頭講到出口

用宗教的名義出賣教徒
地獄留咗位俾你啦，仆街

只不過係畜牲一隻

根據《天主教教理》卷三《在基督內生活》第 2309 條，訂明在五項的嚴格條件，以及道德合法性的嚴格條件的規範下自衞，這些條件包括：

侵略者所加予國家或國際社會的傷害應是持續的、嚴重的和確定的；
除訴諸武力以外的其他一切辦法均顯示不切實際或無效；
有成功的可靠條件；
訴諸武力不會招致比應剷除的惡，有更大的惡及混亂。

教理訂明這些是所謂「正義戰爭」的道理中的傳統要素。

橫睇掂睇，都符合曬

改用習做教宗囉